蓋ching失業了

參加第八期訓練班嘅蓋世寶Lulu，入行後被派去主持兒童節目，一做就做咗18年。直到15年，無綫兒童節目大改革，舊有班底連根拔起，譚玉瑛姐姐成功拍住鼎爺主持《阿爺廚房》殺出新血路，Lulu就冇佢咁好彩喇！「運氣無得借嘅，我衷心希望身邊每一個人都會好好。」

轉咗去戲劇組，本來諗住有新開始，可惜不擅擦鞋嘅Lulu，唔夠其他藝人識做人，就算有friend帶佢去見監製，唔識搲撈嘅佢點搲都徒勞無功！

「性格其實已經決定咗某啲嘢，但都有打過吓招呼，不過都係無乜反應，我有喺同事陪同下入過監製房，不過都係無乜反應，唔通真係每一日都要咁樣做咩？呢方面又真係未做到咁積極。」喜歡與世無爭，舒舒服服嘅Lulu，一直嚮往主持兒童節目，由小朋友嘅世界跳入戲劇組，就如去了成人世界，一切變得很殘酷！「擦鞋，其實我兜口兜面見住人哋點樣擦鞋嘅，我係好欣賞，亦有記住嗰啲說話，袋咗入腦，但當我埋牙嘅時候，呢場戲原來我係做唔到！其實係一場戲嚟！我會用另一個態度，可能同一番對白，但係我嘅態度一定唔係嗰款！」

二月底即將與TVB約滿，Lulu決定唔續約，離開效忠咗23年嘅TVB！「其實今年一月二日嘅時候，電視台打俾我傾續約事宜，其實上一份約已經簽咗一年生約、一年死約，佢哋意願都係繼續簽嘅，只不過條件唔同咗，因為成績表問題，即係做唔夠騷啦。」TVB留佢嘅方法，唔係加人工，而係減。「我聽到又減，我係減人工，減1/3呀！冇萬三咁多，當佢一萬頭，唔係話佢哋對我差，我明公司有公司制度，我唔敢講話佢對我差，我呢23年喺公司唔係白過嘅！」

由兒童節目主持轉去拍劇，有得開工嘅日子唔多，Lulu好感激監製德哥（潘嘉德），一講起德哥，已忍唔住淚如雨下！「嗰次係我主動提出嘅，我去搵德哥，因為難聽啲講，我好似只係識得佢，因為喺數年前，佢開拍一套《大冬瓜》，當時已經合作，當時好開心，但拍完套劇又重返兒童組，所以壓力無咁大，曾經有過拍劇經驗，當我知道兒童組將會解散，我就WhatsApp對方，話我出番嚟，問佢有咩角色適合我嘅話，就幫吓我啦，佢答:『OK』兩個字。」結果，德哥開拍《拆局專家》一劇嘅時候，就搵咗Lulu做其第三女主角，角色有發揮，令人眼前一亮，只可惜無以為繼。

「無呀，呢個只係我嘅工作，其實我個人唔會諗下一步，先做好目前，自己覺得好，或者人哋覺得好，都未必有下一個step，呢個係我嘅態度，唔好有期望，有期望自不然會有失望。你就當我保守啦，我係咁樣做人。激動係嚟自佢夠膽用我，而佢嘅團隊亦都OK，呢方面好多謝佢，可以儲多一份經驗，唔理自己做得好唔好，但喺嗰個時刻我已經盡咗力。因為演員即使有機會，但都要累積返嚟，好被動。」

唔少觀眾應該記得Lulu喺《BB來了》，只得一句對白，原來對佢嚟講，仲有更差待遇嘅安排！「嗰個都唔係最差，我啱啱拍嘅《她她她的少女時代》感覺仲差，最慘我係收信去演嘅，意思係你已經加入呢套劇！我有經驗，所以唔會第一時間就開心，因為我唔知道做咩角色，所以就等通知，但係遲遲都唔通知，就算啦，我都唔理，因為《超時空男臣》之後，我其實睇到自己將來會係點樣，唔會再演到有人名嘅角色，唔識得點樣形容，總之就係無前景，唯有繼續做住先，呢套《她她她》我會形容為，仲差過啱啱訓練班出嚟，我唔想用個差字，呢個都係我嘅機會，坦白講每一次演出都係一個機會，無發揮空間裡面或者你搶到或上到位呢，我會咁樣諗，但係我唔會去睇低每一個角色，只不過係咪要去到咁樣呢？其實我係飾演田蕊妮嘅健身公司裡面嘅職員，唔只得我一位同事，對比起我，佢哋年資當然比較淺，但都已經唔算係新人，我相信大家都係因為under show而走埋一齊，但當佢哋見到我嘅時候，我相信佢哋都應該會覺得OK，呢位姐姐都咁樣，無問題啦。即係可能我俾到安慰佢哋啦，所以就一齊渡過咗。我諗夠喇，真係夠喇！」

好多時候無工開，早已過著節衣縮食的生活！「金錢方面，由兒童組跳出嚟之後，其實一直都有問題。坦白講演員人工真係唔高，其實最理想梗係靠外邊嘅工作，但你唔喺電視上出現，曝光率低咗，人哋諗唔起你，自然工作量亦會低。其實好多年前開始，啲人已經以為我無做。」喺TVB工作咗23年，今日Lulu返公司簽名拎支票，就正式同TVB say bye bye！「我唔簽之後，都有張票收返，但張票係等我老嘅時候，真真正正老嘅時候用嘅，所以呢啲錢應該會交俾媽咪幫我收埋，暫時唔好俾我用。」拎到TVB嘅長期服務金，真正加入「失業大軍」，Lulu未諗下一步要做咩！「我覺得香港人，香港唔會餓死人，只要你肯做，所以我從來都冇擔心過。」

本身正職就係做雞

唔好亂講野喎

唔好屈人亂講嘢喎

你有咩證明蓋ching使中g

做雞都無人叫啦

真人同會然都好25

轉公司就係25

繼續炒場

玩留

唔係我玩名吊住佢知名度 佢一早退出娛樂圈了

你仲出名過佢真人

一search蓋世寶就係瀨屎

想有工開都好難

最大影響力會員